環球時報轟廣東省未隔離港澳台 破壞中國抗疫成果

內地新冠肺炎控疫部署，改為嚴防境外疫情輸入風險，廣東對境外入粵人士，一律隔離14天集中隔離觀察，不包括港澳台。官媒《環球時報》總編輯胡錫進今晨在微博發文砲轟廣東省這一入境隔離新規，點名香港、台灣近日病例激增，形勢尤其危險，各地政府絕不能網開一面，導致內地面臨第二次感染的巨大風險，應一視同仁隔離台港澳入境人士。

點名香港台灣病例激增 形勢尤其危險

廣東省政府今晨宣布，自3月21日0時起，對所有從境外（不含港澳台）經廣東口岸入境的人員，以及經港澳台地區和省外口岸入境來粵且來粵前14天內有國外旅居史的人員，其目的地為廣東的，無論外國公民還是中國公民，廣東均一視同仁，一律實施14天居家或集中隔離醫學觀察。

對此，胡錫進21日凌晨在微博發文質疑「廣東省的這個新規是什麼意思？是港澳台入粵人員可以不隔離嗎？」如果是這樣，他表示反對。

胡錫進微博原文：

廣東省的這個新規是什麼意思？是港澳台入粵人員可以不隔離嗎？如果是這樣，老胡作為內地媒體人表示反對。

港澳台與內地是不同的抗疫管理體系，有不同的檢測標準，港台近日病例激增，形勢尤其危險，決不能對從那裡進入內地的人網開一面。

那樣將使剛剛本土新增病例歸零的內地面臨第二次感染的巨大風險。呼籲廣東省重新考慮這個政策，大疫當前，內地的安全第一，其他都應排在之後。

網民留言支持 「堅決不能放開港台」

胡錫進昨晚發文表示，據他瞭解，現在對香港來的人是否隔離以及怎麼隔離，權限完全在地方政府的手裡，對集中隔離擴展到多少國家和地區，決定權也在各地方政府的手裡。他拜託各地政府不要再猶豫，及時把集中隔離的措施擴大到「中國大陸境外所有國家和地區來的人」，強調「現在已經到了必須這樣做的時候」。

有網民留言表示支持和認同，稱「堅決不能放開港台」、「骨子裡還是作賤自己，非得搞什麼惠台惠港政策」、「他們在考慮什麼啊？廣東政府是親英還是親美？」、「廣東瘋了，如果這樣，建議其他省份對所有來自廣東的人進行隔離」，也有人認為「國家應該統一規定，現在各省都自己的標準，有點亂」。

突發 3個拒絕隔離人士資料被公開 入黎打比衛生署檢舉同報狗

On99 你估香港好想接收你哋班人咩
根本就唔應該比佢哋坐飛機嚟香港
搞到香港依家變咗一個輸出嘅地方

又話港澳台係中國不可分割嘅一部份

不是一家人啦？
不是中國香港啦？

係就快手

想推班支那留學生比香港食

果時自己日日枱面上7，8000宗果時又屌人封你關歧視
到惹到人地中哂招之後果時就大大聲屌柒人傳染比你
人無恥則無敵

最驚你唔封
封啦 封啦
唔封正契弟

搞清楚先
係你地中國人要經香港返中國

哥時要求封，班中國人就話港獨

支持

快d封

新增個案零
湖北解封
但唔俾湖北人去北京
只可以去其他地方
（中略）

【湖北出城指數新高，主要去廣東，大家小心】為配合全國復工復產，湖北出城指數創下近期疫情新高，更首次超過去年規模（年初二起計）。

武漢自封城後，自年初二起，湖北出城人流明顯大幅下降，大都只剩去年同期的零頭。自從習近平3月10日視察武漢後，形勢變得一片大好，湖北新增個案「歸零」，隨後出省指數持續上升。

3月19日，湖北出城指數達4.76，比去年同期的4.4為高，是首次超越去年同期（自年初二以來），顯示湖北已經「正常化」，但信不信由你。

這些湖北人流的目的地，近四成是去廣東省，以東莞、深圳、廣州、惠州居多，從廣東返港隔離人士要多注意。

資料來源：百度地圖慧眼大數據

來源：

快
成班支那人仲靠緊香港去深圳

唔封正契弟
香港加油直飛武漢

收皮啦

快D封

柒蛾又做condom了

你係咪搞港澳台獨

變左回流確診者經香港進入大陸

唔封正契弟
你班支那濺種無得個講字

大家都係中國人 邊有得咁計呀 環球時報係咪想搞港獨台獨？

原告講成被告 痴線

林鄭唔肯封姐

香港人上年已經想隔離你班支那狗

都有可能plan緊屈香港引入搞到第二波大爆發

係林鄭聽習種講唔肯封姐<-咁先岩

似係又想屈美國係香港發放病毒 第二批攻擊中國

一家人

係就快啦
我都唔撚想你班大陸閪落黎播毒

死傻閪習近平

佢哋嘅「二次感染」會屈外國傳入

快！

你當人係寶死唔封關
人當你係草一腳踢開

咁你快啲叫㭍婆封關啦

笑左

G chi黨報
快撚啲封關唔好比人由香港入境

屌你咩
佢哋喺香港轉機又關香港事
不過都唔介意你封香港嘅
到時候林鄭又畀人刮幾巴姐

胡錫進啲笑話真係拍得住李力持

我支持封香港呀
等啲腥港人都冇得去支那

啱呀 就例如佢日日 歧視人而家就話人種族歧視返佢咁樣咋嘛 其實點樣先可以應對待呢啲咁無恥嘅人呢 除咗侵侵形式嘅以賤對賤之外 都冇辦法

我哋就一早叫封關嘅
你班支那種喺度串77唔畀啫

支持香港獨立

反攻大陸

快啦 環球時報都支持港獨

少年，你知道的太多了

永久封丫唔該

講到香港係播毒源頭

封香港，你班官二代仲有得返支那？

柒婆後知後覺連主人都唔聽

大部分中国人就係fucking barbarian
兩個月前武漢岩岩封城佢哋歧視得幾撚癲
咁樣有乜撚資格怨人歧視佢

同意
香港人真係成日累街坊
罪魁禍首都係777

係就快
唔該唔好解封

快撚啲封啦支持呀

屌
又係你話我哋香港係不可分離嘅一部份嘅？

港澳太可惡了，支持封關👍👍

問下林鄭同唔同意篇文嘅講法，跟手封埋大陸

環時公然散播港獨思想

淋病一廂情願去奶共，真係好肉酸

係支那
支那狗

港澳台又被獨立咗

環球時報：中港區隔 中港分離

支那狗準備爆第2波啦

香港獨立

又唔係醫學專家，關你撚事咩

支港分隔

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

呢班咁有錢，其實唔洗返，買大量糧食住去啲偏遠地方一排

北島: 卑鄙是卑鄙者的通行證。
中共用之，無往不利。

根本上面爆得仲勁

港獨喎

係就快唔好等下個禮拜

為咗保護14億新冠人
封關都係唔夠,我建議直接拆關

環球時報港獨份子？

反了反了

一家人呢？

無恥既極致

咪係
直頭將台澳台分離出去啦
破壞國家抗疫成果

香港留學生準備反攻大陸啦

三成去廣東

有著數就攬
搞破壞就割

新冠人民共和國又精神分裂？

人地講緊港人北上返工呀柒頭

封

廣東政府：唔係黎廣東嘅話知你 快啲走

搞獨立喎

快啦
封香港關

封啦屌你老母

已經屈緊，依家瘋狂宣傳緊全部感染個案都係境外傳入

Come on, do it

快啦
屌你，坐飛機返嚟嗰班唔通全部香港人咩
大把支那人經香港再返去

獨立了?

快啲好似星加坡咁踢走香港啦

我好似又明白左啦

香港，台灣唔屬於支國一部分

正想講

香港獨立。

係咪內戰初步形成

切自家人
正式啟動

呢排香港日日都獨立

香港（間唔中獨立）

都戇鳩 日日返去中招個班都係大陸人
歐洲嚟經香港關返去
又話蚛國最安全 咪唔好俾班小粉紅返去囉

係就快啦

講嘢條友好快被消失，澳門已就嚟冚包散，你重講乜九疫情

封喇

最怕你唔封
封晒出入境等班大陸狗落唔到黎

平機會消失咗

根本就係，同沙士果次一樣

快d 封

係囉 直接宣佈香港係外地咪幾好

係就快撚啲封咗深圳灣加港珠澳
免得輸入大量case

笑左 又話一家人？
中国一点都不能少嘛唔係咩

支那官報搞港獨？

做乜澳門都變埋condom

台灣
香港
澳門
全部獨立

唔係可能，係做緊嘢啦

你講得岩
封得未?

幫手投yes
[外國民調] Is it fair to call it the Chinese Virus?

香港往回大陸不需隔離路線，你地知道嗎？